\section{本講習会の内容}
\subsection{スーパーコンピュータ「不老」へのログイン・環境設定}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\columnwidth]{fig/Flow/overview.png}\\
                  {\footnotesize 「不老」全体構成図}
\end{center}
\vspace{-8mm}
\begin{itemize}
\item
  解析には「富岳」型である「不老」Type Iサブシステムの計算ノードを用いる．
\item
  Type Iにジョブを投入するために，
  Type Iのログインノードにログインする．
\item
  可視化にはType IIIサブシステムの可視化用ノードを用いる．
\item
  リモートデスクトップNICE DCVを用いてType IIIの可視化用ノードにログインする．
\end{itemize}
\clearpage  
\subsection{計算の実行・可視化}
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.495\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/gridVisualization/grid.pdf}\\
                    {\footnotesize 格子生成}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.01\columnwidth}
    ~
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.495\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/flowVisualization/flowVisualization7.png}\\
                    {\footnotesize 流体解析}
  \end{minipage}
\end{center}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  「富岳」型である「不老」Type Iサブシステムの計算ノードに計算ジョブを投入する．
\item
  ジョブの投入はType Iのログインノードから行う．
\item
  NICE DCVを用いてログインしたType IIIの可視化用ノード上で，
  可視化ソフトウェアであるParaViewを実行し，
  格子や計算結果の可視化を行う.
\end{itemize}
\clearpage
\subsection{実験結果との検証・並列計算}
\begin{center}
  \begin{minipage}{0.495\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/validation/profileU.eps}\\
                    {\footnotesize 解析結果検証}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.01\columnwidth}
    ~
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.495\columnwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{fig/parallel/cellDist.png}\\
                    {\footnotesize 領域分割・並列流体解析}
  \end{minipage}%
\end{center}
\begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  NICE DCVを用いてログインしたType IIIの可視化用ノードにおいて，
  グラフ作成ソフトウェアであるgnuplotを用いて解析結果をプロットし，
  実験結果と比較する．
\item
  並列計算用に領域分割を行い，
  Type IIIの可視化用ノードにおいて分割を可視化し，
  並列計算を行う．
\end{itemize}
